# windows api

当我意识到自己许多工作都有 Windows api 的痕迹，在这个昏暗，只有微弱烛光的编码开发路上，我似乎找到了一张描绘这方大陆的地图。如果，你与我一般在大学的时候被填鸭式
地灌输各种编程语言的基础，我想你应该会被各种编程语言的特性迷惑：为什么我要花这么多时间，学习这么多语言，我究竟会做什么？是一个计算器、一个购物小程序、还是一个个人
网站？这些疑惑在你毕业时找工作会让你更加困惑。此外，若你是一个算法竞赛的高手、或是极客玩家，你可能感受到的与编码有关的世界会跟上述所提大相径庭。而你的疑惑将会是你
的程序在计算机运行后产生的你从你现有的逻辑上无法推测或解析的怪异现象，这些问题触及了你的知识边界，越是接近开发一线你遇到这种情况的概率会越高，这时，你将会感受到你
被黑暗所笼罩，但是你还有一根可以我在自己手上的烛光，你可以在它的基础上，想法设法去突破自己的知识边界，而最为有效的方法是拿到前辈的路线图，这样我们才能走得更远！
